河北唐山百回民打砸收費站 逼警下跪

中國河北唐山日前發生一起回族群眾打砸收費站的群體性事件，當地政府發布通報，指事件因穆斯林楊振峰被收費站工作人員毆打導致。而在微博上，「唐山收費站」等詞被列為敏感詞，禁止搜索。

自由亞洲電台報導，2日晚上，河北唐山開平窪里收費站發生一起打砸事件。根據古冶區政府報告，當天下午6時，阿訇（伊斯蘭教教職人員）楊振峰途徑開平區境內205國道東出口收費站，因故被收費站工作人員毆打。此事引起開平夏莊等區域回族不滿，大量群眾將收費站圍堵。因收費站負責人未及時到現場，現場群眾情緒越來越激動，出現破壞收費站設施的行為。

根據現場視頻可見，在場的穆斯林群眾情緒激動，以石塊打砸手持盾牌的人士，收費站也被砸得一片狼藉。有消息指出，到場的防暴警察也被打到跪下，視頻亦傳出「跪下」的喊聲。不過也有網友稱，當時收費站排隊車輛較多，楊振峰一行三人想走封閉車道被拒，因此發生爭執、引爆衝突。

據報導，事發後，不少參與打砸的穆斯林被抓。另有網友指，3日上午，上百名穆斯林繼續聚集衝擊開平政府。目前微博上「唐山收費站」等詞已被列為敏感詞，禁止搜索。

此外，有傳聞指政府打算賠500萬元息事寧人，但穆斯林們另提出要求：有關人員要賠禮道歉撤職，徹底拆除收費站，把清真寺裡外翻修一遍。

此事在網上引起熱議，有人批：「憑什麼少數民族就能有特權！」、「穆中無人，穆無法紀。」但也有人認為，唐山被砸的收費站一直有負面消息存在，「超期6年收費，還強占周圍村的集體用地建辦公樓，明擺著就是官商勾結的地痞流氓。我們漢族群眾低調不敢吭聲，回族群眾為民除害！」、「這個收費站早該砸了。」

穆斯林 VS 蝗

我們漢族群眾低調不敢吭聲，回族群眾為民除害！

香港果班成長緊

穆中無人，穆無法紀。

黑吃黑

中華民族希望

支那人大戰蛔族